菲林機討論 5

藍毛毛吹奏大會

好似係Vista 400
Minolta 24-35 海鷗DF-300

[/

留名

想問正片邊間沖好
之前喺彩圖麗沖開

Olympus Xa1都係蜜蜂竇

color six

蜜蜂竇會老化架
所以最好冚住
不過你見啲舖頭有幾可會冚住丫

XA定XA1

講開
提醒下大家，出名同埋有RF果部係XA，無任何數字
支鏡係35 2.8
其他乜柒1234都係垃圾黎
d撚樣借d易賣幾舊水部

比啲床底俄仔出黎放下風先

咁快就5
菲林攝影靠連登蓬勃起黎

不過謝絕黑店與偽文青

Kiev d鏡好正但好易壞

XA1

阿叔都想做偽文青

基輔個部我都唔敢用
所以都係當收藏 得閒拎出黎撳下

謝絕黑店與偽文青

係，阿仙奴廠出名做功差

巴打又放毒

佢本身抄個部contax iii都出名易壞

xa xa2 xa3都有

近排興俄機咩

唔好咁大聲啦巴打

唔興 又平又垃圾又易壞

Fm2先係好野

仲有AE-1p

Canon 7都好正架 窮人m3

每個post 都要吹一吹奏fm2同ae1p

係囉，咁樣衰，設計唔好又易壞，垃圾

AE-1p個樣又文青，又有P mode，啱晒街拍

又發哂霉 垃圾

仲要個樣咁薯嘜

連電池倉蓋都抄Canon
臘鴨

呢部有自動(Автамат)字樣喎，有自動mode??

巴打你係咪真係識俄文

啲cheap 雞蘇聯仔連字都串到錯晒
咩係Abmomam? 咩係3EHNT
正一垃圾...

係呀, 只有A mode 嘅機, 冇manual mode.
測光都算準架 不過都係好似就散就散咁
同埋反光鏡回彈好大聲

邊到有得維修傻瓜機
未入菲林前乜制都得 又zoom到又閃到又set到mode
一入完就咩制都唔得 明明跟佢講入落film tip
閂蓋都會聽到摩打聲知佢過緊片
但佢硬係detect empty 個菲林logo閃閃下咁
回帶正常而佢係真係有捲我條菲林入機

有無巴打知呢部咩野料

似乎係有啲sansor detect 唔到
傻仔機香港應該冇乜人整
不過可以去問下marketplace 先
聽落唔似大鑊野.

btw 乜機

識讀，睇得明少少詞

利申以前學過少少，依家有keep住聽俄文歌，遲下得閒再學翻

尼康前身就鳩噏嘅
最後比yashica 收購左變左yashica 自己嘅系列就真嘅

我見部機啲外殼用料好holga feel，全膠機身？

係呀 膠殼黎 算幾輕身
如果做得軋實啲就係一部好機黎

睇到nicca呢個名真係笑咗冇心
好似依家大陸啲山寨周六福咁
利申唔係串尻，純粹笑下

有A mode
係咪Zenit 18 19前身啲機？

我部Zenit 12SD 加埋支Mir 10A上手感覺成kg重

係呀，冇錯，好撚重，唔啱文青用

好似18 19 早啲
呢部只有A mode, 好似OM-10 同Nikon EM 咁...

Я тебя люблю

-睇相機學歷史時間-

日本係戰後到七十年代嘅產品設計都係模仿歐西, 相機汽車電器都係
到自己啲貨有市場之後先行自己嘅路線
後來韓國都係咁行法

Я очень очень боюсь

其實好多國家都係咁
蘇聯抄德佬，抄完出閹割版同測光加特
之後中國又抄蘇聯

hehe

佢有曝光補償好似幾正
不過佢膠身同失打粒實驗室緊急掣真係

НЕТ

巴打有冇玩另一部我仔K mount機almaz??

又有歷史講
中國抄蘇聯嘅Zenit C 出左部紫金山
係中國第一部量產單反, 後來中蘇交惡,
蘇聯停止援助中國, 同時提供比上海-58 型鏡頭嘅光學玻璃都停止埋, 自此中國再冇抄蘇聯相機, 同埋後期嘅上海-58 鏡頭質素大不如前...
到六十年代尾就著手仿製Minolta SR-2
即係海鷗DF 型, 由果時開始中國嘅單反相機業同Minolta 一直有住關係

粒紅野我自己加架
如果唔係嘅話個shutter 制係同個mode knob 平嘅好難撳

買部玩下囉, 我部齋body 係淘寶100 蚊之嘛

個部貴喎

我想知多少少相機歷史 但唔使太深入 睇太多字會訓
有無書/網講？最好中文

Г В Х 係咩mode?

本身對佢支跟機Volna 1有興趣，但嗰部機上網睇賣得嘅又殘又貴

Lock: 鎖住個shutter 制
B 門
X 閃燈同步

個電子可靠？蘇聯出名輕工電子差

就住用啦 LC-A 都係咁

不過Automat 有分兩批
英文logo 用嘅係西方零件
俄文logo 先係蘇聯零件
有個法國website 直頭show 左兩批機嘅內部出黎

西方零件 資本主義勢力
好似zenit 12某啲機俾咗巴西做咁？
冷戰買到西方零件？

都講緊冷戰後期喇
弋爾巴喬夫都學老鄧開放改革

不過點分邊啲係巴西Zenit? 白俄Zenit 我就知

Samsung slim zoom115A
男朋友比我架 冇廿年都十幾年
可以去邊整

絲打買過部算啦

去左尖沙咀個marketplace 問下先啦 我見過佢整傻仔機

呢兩部巴西造，極罕

Zenit 12 copy

Zenit B copy

下面個部係Zenit 3M 嘅出口型黎咋
不過都罕喎

重機械同重電子發展嘅分別

人哋一粒IC頂起你10粒電容，不過換電容易整過IC

eBay見到有人放

同我部rollei prego 90一樣樣 原來部rollei係三星oem
呢部機幾好用 整到就試下整返佢啦絲打

蘇聯機一向都係偏向簡單易整為主

好好奇佢哋生活係點？佢哋服務業唔蓬勃，啲人喺邊度買相機？壞咗去邊度整？保養又係點？
我見佢啲A字鏡可以換mount，但要拎下螺絲，啲人咁土炮係咪聰明啲？

你睇一支鏡就咁用螺絲批，圓規就拆到咁，真係好易整

人人有工做 人人有屋住 (最少去到70年代都係)
服務業大概只有商店同運輸
相機應該好多人都負擔得到, 因為產量唔算低, 壞左聽講係要郵寄去廠度修理, 蘇聯同中國都係咁, 收費唔高
因為係計劃經濟 商品都係賣家市場
買家想要比較特殊嘅野自然要動下腦自己安排喇

~歷史系列~

啱啱摷翻Zenit 12 SD俄佬賣家個package，佢用Zenit ET個原裝盒包(我第一見以為佢寄錯)

白俄廠標誌

Zenit 12 SD原裝頸帶同頸帶説明書，由出廠至今仍未開過

Zenit 12 SD説明書，內有保養單同保養寄廠地址(應該係地區集中收發點之類)

Список 保養 (下面一堆地址，一張A4雙面都係地址。。。)

保養單，要填購買商店，日期，應該要夾埋壞機一齊寄，有5頁(預你壞5次)

我得Zenit 412 嘅原盒
同埋Minolta 7s, 青島-6 嘅盒

好好j

有冇説明書？

當你手攞住嘅嘢可以令你了解歷史嘅背後真係好J

7s 有 仲有埋保養咭

412 係前年同Lomo 買全新嘅 不過有盒有相機帶有相機袋冇說明書

青島-6 上年係上海買嘅全新庫存
不過都係冇說明書
我個本蘇聯相機書都係個間野度一齊買嘅

我每部相機都係用呢個心態買

個頸帶包裝入面仲係1990年蘇聯嘅空氣

放假好多野排隊等我玩

我兩部LC-A 同部Automat 都係1990 1991 年出...都係大時代

有埋電倒

整支AF 鏡玩下啦

一年後，蘇聯歿

淘寶 fuji 400 白綠盒30蚊人仔 算唔算貴

整支小黑落去

用呢個角度睇
412 都值得買嘅
最後嘅俄仔機
應該都係最後嘅機械單反
結構原於Zorki, 用左幾乎六十年

唔算平喎老友
冇格下價咩

好似量產到2000年？
KMZ好似話研究復出新機，行Leica路線
到時用咩結構就唔知
佢嚟緊諗住出幾次大光圈新鏡，年尾出

有朋友有小黑4

試下

朋友仲有300 2.8

前幾日見到部electro35 300蚊就入手 諗住肢解佢清咗霉再用

機頂都易拆 主要係係塊觀景器有霉 搵火酒洗走佢 再砌翻
到拆鏡

拆完出嚟完來一體過 冇得再拆 唯有死死氣上翻佢 好彩都係條邊有小小霉 影相應該唔大影響
不過問題嚟
個觀景器嗰度望遠野有影 唔係黃班嚟 係咩姐係塊玻璃移咗位
個倒數器唔識轉 但過菲林左面回菲林舊野識郁 係咪唔洗理？

個鏡拆到落黎架喎

呢個我識拆
但拆咗前鏡頭出嚟再點分開佢 我見佢冇凹位比我再開

2005年停

新post留名

平頭井字批again

一陣拎部fed2出去曬下太陽先

哪兒來的太陽
btw 用咩菲林

入左筒tri x

當1600度影

Fed2快門未必夠快

粗粒

Zorki 3C 先夠

我筒velvia影咗成個月

之前有筒影左兩年

菲林係好玩但要成日出去沖相好煩

所以我都投資埋即影即有了

即影即有好貴

尋日買左部instant wide玩 好正唔洗等

影大中細既機都有齊

本來想玩吓4x5即影即有 但望到new 55個價

玩玩下就唔想玩翻135 了

我玩110算啦

好在我屋企隔離街仲有間街坊沖印舖

味道唔同

玩菲林就係玩要等，吊住吊住想知佢出嚟係點嘅感覺好正

去開output 好遠 但好正

去左奈良影左半日 個景超靚又好天 不過要返黎曬左先知影得靚唔靚

菲林攝影就是慢活

奈良正呀喂

態度正確
個人仲好急躁
黎緊可能學埋佛

邊度仲有得沖

自己沖

我都影左好多班比
今日想一次過影曬藍天 班比 櫻花同大草地 不過好難滿足曬所有願望

FLICKR慢撚到

lm

金藝 vista200
見醜了

屯門明珠 vista 200

呢個拆完點樣再拆

無記錯係中間扭開

無食力位 好實

人生第一捲菲林
獻醜了

早知叫佢整1500像素

兩隻廚房膠手套幫到你

菲林唔是食像素的

中間應該開到

showa貓

仆街成班連登仔又拆機又買歷史文物

好似好少巴打收藏德國機

JCH影出黎好鬼死灰
岩風景多

有部contax iii同兩部戰前TLR

google 到張咁嘅圖 但係我都係開唔到

上去參觀純粹撚貓

遲啲曬完啲日本旅行相放上嚟同大家交流下

上去多數介紹菲林同相機比朋友 跟住帶朋友去第二度買

帶佢去睇 但唔買

有對比先知有幾貴

買得落手既一定非富則貴

有部franka solida同exa 1a

德國d鏡好鬼正

我影好多都無你呢隻啲花紋咁靚 多數都一達達咁

新手
有部菲林單反但好重
想買多部輕身既機方便拎出街
巴打們有無推介 thanks

同埋色彩濃既菲林有無介紹?

濃色用Ektar 100或者vista 200

輕身呀？
用完即棄果啲囉
求奇一隻菲林去opp沖加scan一定夠濃

有諗過
但都係想買部機 唔想次次即棄

揀部旁軸玩下
至於旁部 就睇你有咩要求

基本上無咩要求 輕可以放入袋即出街就得
但budget上唔太多 一千內至一千

1000買到好多機啦

olympus xa
lomo lc-a
canon ql17 g3
olympus 35系列
minolta 7s ii
konica 35系列

budget再多啲可以睇埋
ricoh gr1v/gr1s
rollie 35系列

邊到買會平

淘寶search店鋪: 上文

一年前計過淘普通菲林連運費
其實唔係平好多
除非超大量

記得唔好去啲黑店買呀

其實又有道理

有無人喺東京搵過中古nikon機
本身有部fm2, 想執部f2

其實十筒+集運都應該平過香港了

試機

腳
真名上連登?

留名睇相

Btw,唔使剪片頭？

FED廠專收留孤兒幫手生產fed相機，廠長同政府仲供書教學

係 我仲光頭添 好憎人叫我龜頭bob

唔使，點解要剪片頭？

我無剪 見都上得實
拆鏡開B快門睇下條片岩唔岩位

抄leica ii既機通常要剪 可能俄仔改善左？

咁又幾方便喎 等出糧入返部zorki 1先

e]
我無剪 見都上得實
拆鏡開B快門睇下條片岩唔岩位[/quote]
Viewfinder 左右有乜分別？要兩隻眼望？

網上有人教剪 不過我無剪

Viewfinder 左右有乜分別？要兩隻眼望？[/quote]
左邊黃班對焦
加邊睇構圖取景

olympus 35唔錯 考慮下先 thanks巴打

我之前係樓上店買
so far無乜問題
黑店有無提示邊間

樓上店就間間都貴過人
最黑個間叫遊樂場
香港相機同乜和叫做好少少

樓上鋪可能已經黑咗

左邊黃班對焦
加邊睇構圖取景[/quote]
應該純粹係技術上整唔到rangefinder同viewfinder係同一個位 我之前部Moskva 5都係咁

秋紅谷

睇到我想玩番film
以前玩過rf 得部ql17 giii同傻瓜機espio mini，之後賣哂
2k左右一鏡一機(35/50mm)有冇推介，有測光同viewfinder夠光夠大，依家人老左隻眼好難對焦
過下手癮都好

我以前做嘅bookmark

大部分係

TriX400

係條街就咁舉機影真係唔敢

腰平？

對

我想學到咁夠膽，驚俾人打

其實唔洗下下bang人地個樣
可以睇下袋sir個d相

自Scan?

夠大隻咪唔洗驚比人打
一拳一件

金藝
勁撚多塵

睇風氣同風格
大城市一定係敵意重

你夠魅力既話可以同人地吹下水同埋唔好太鬼崇
鬼佬好多時都會同subject傾計

TriX400 佢磨走晒啲粒，磨得太勁

唔知關唔關format事
120黎

120 TX400 166+試機相
opp 沖+scan

呢幅就差唔多

佢執得太多，磨粒磨到好以數碼相咁，你話係Tmax我都唔信

金藝磨到變左hp5咁款

留名 minolta 7s ii

係

話説琴日俾部Zenit 12比未撚過菲林嘅fd撚，佢拉咗一半冇拉盡，過片之後㩒咗失打，個快門夠力推個快門簾但推唔起反光板，嗰格就咁黑咗，因為上唔夠鏈唔夠力。有冇巴打試過

Jed

好新淨

超新淨, 好似冇用過咁
咁啱喺肥花二手區見到
價錢都算抵 (平過樓上舖)
第二日即刻約交收

上星期係朋友堆垃圾度借左呢部番去研究
我印象中都好似有類似問題
定係好似上唔哂鏈快門過唔哂 㩒到快門但唔會開快門同埋塊布會塊番左邊

塊反光板起唔到同塊布上得半格，我好驚咁樣整壞，似乎俄仔機冇防拉唔盡快門嘅機制，正常過唔晒應該引唔到門

我朋友部機同鏡發哂霉壞左無乜問題
不過我依加玩FED1就好驚操作上錯誤整壞佢
始終俄仔野

記得過片先好較速度

v370係咪scan唔到120？

正常係，但唔知續格剪出嚟夾唔夾到落slide夾

唔記得會點 好驚有陣時失憶

我見到v300有個位可以scan 120
但係我就未試過

CR2電可以係邊到買

買canon 9000f m2算

share一個外國人菲林channel，佢都係兜口兜面影完即走，同埋有時會踎低影，可能感覺又無咁侵略性(掛)，不過有時都會有人睥9佢

日日睇佢d片

我睇得多都開始大膽左
不過對焦真係要快d先得(飯焦未熟…)

留名學野 一個從未試過影相既新手
俾個攝影師朋友叫左我學下玩菲林機
由今日開始溫書

如果有一個要佢拎筒菲林出o黎就仆街

今日帶部TLR出去曬太陽

如果係香港咁樣街拍法大動作左少少

分享下我自己少少相先

我日日睇

聽講慢門會死晒，啲速度會調轉搞到唔掂位

我成日j佢啲片

仲有，只有慢門嘅rf先要咁做

仆街我會即刻跑

點解唔學咗數碼想玩熟曝光亖角先？玩菲林係好，唔會學壞手勢但學曝光理論唔會咁即時，挫敗感好大

文章唔會教得你好深入，最重要係實戰，初初乜都要影下學下，所以先叫你玩咗數碼先轉菲林

影到咁都算好好，我都仲未夠膽

慢門？慢快門？定點

我會睇影深尺，再睇大約同subject距離，拎好大約位置，一行到差唔多近就拎起影

慢快門，少過1/30嗰啲，有1/2嗰啲機，不過都係一視同仁全部過片先好較速度會安全啲

咁fed1應該唔算慢

唔算，不過上定先 出事就仆街

葡萄
今日要返工

等我都post下先

上年影 筒菲林擺咗喺度好耐 唔記得拎去沖

Lomograhy iso 100

泥圍巴

btw setting係乜，成日set到光圈細一細
但個快門成日都開唔夠耐

用B快門加Counter?

how much?

佢有條片用fed4

人地係local鬼佬都有加乘
我去外國真係唔敢咁影

Minolta XD 留名

唔敢行咁前
唯有買支105mm 135mm

買枝500mm反射

有得諗

影去對面棟樓
菲林變態佬

學呢條友

呢條天橋影相 一流

我純粹係插咗條B快門線
自己計時間

好耐 唔記得啲setting

有無考慮轉題材

其實我真係乜撚都唔識 岩岩睇書先知咩叫iso 光圈 快門
我個fd話有佢係到教我玩 直接跳過數碼機

我通常iso 200 f/16
快門6-10秒左右
成日驚佢爆光
唔敢開太耐

買nd

我朋友又係一玩就話想玩菲林 佢揀左部canon ef
我都借左部數緊比佢模索下先

Nd落菲林會怪怪哋，好似有層fog咁唔sharp，利申用耐司

我試過用135做街拍，啲人見到長鏡抗拒感仲大

慢慢搵緊
但影咩都好中意有人係入面

佢唔算local 啦
同埋都冇乜野既 大膽啲！

得個講

我唔建議你咁做，有跟數還可以，全玩菲林無實踐過只會玩到你無癮

建議你入部求其sony啲dc玩熟曝光三角先

我成日咁同自己講，但落埸就老撚

新手想問
點樣睇副廠鏡岩唔岩插
定係一定要買接環

副廠咩接環，你部機咩接環

未學行先學走一係三分鐘熱度，一係就炒到下世都食炒粉

菲林係可以防止學壞手勢，令到你識痛，但未睇得透就上會有反較果

咩叫跳過數碼機

我記得我係開f/11到
我自己計 都係1-2分鐘到

岩岩2分鐘前比個 啊姐問我影乜野
我話 影你囉跟住走左

我影相為開心 影下朋友 女友
d相唔靚咪再影過
家下又有個fd一齊嘻嘻哈哈影相

Portra 160
快門30秒，f/22
Mir 10A 28mm
因為現場太光

我怕你張張炒晒，嘥咗筒幾廿蚊嘅菲林同沖片錢，幾次都係咁你會笑唔出

買左幾錢？

算啦
人地想影咪影

無乜菲林味
以為digital

成卷炒左會好唔開心

再研究點先影得好啲

可能人哋錢多

呢張數碼

下次買筒200T試車軌，portra隻味暖咗啲

菲林無講到咁難影
部機正常點都實有野睇

不過見親啲偽文青無影開相無啦啦玩film (無問題)
但打埋啲感情文 乜野禁一下快門都好緊張 又乜又盛真係打冷震

我試過成卷炒
不過應該沖個陣做錯野
黑白 朋友沖 成筒under

留名學嘢

對於一個真係唔識影相嘅人嚟講 係難㗎
始終氣數碼相機咁 你較一個auto mode話影就影
始終拎住菲林機 好多嘢 都係由自己控制

仲未落坑落到玩自沖同中幅

下個月玩自沖，中幅未打算上，因為太多135鏡

仲有大底同放相

手沖罐喺邊度買？ 淘寶？

係，睇到啲人玩我玩嘅偽文青買機俾人教兩嘢就以為好掂，操作生疏，㩒失打手騰腳震，真係好好笑

我都想玩
沖罐嗰啲你係邊買？

之前有巴打教淘寶買抵

利申未買沖罐

玩4x5 8x10即影即有啦

推人落火海

影風景人像冇得輸呀

有咩機介紹先
我想玩濕板多啲

玩左幾個月數碼
轉玩菲林都覺得難觸摸
咩都冇玩過 直接菲林
以前冇數碼果時 d人一開頭唔知燒左幾多錢

我有玩開濕板喎

遇過有人拎住部機 問你喺呢個環境要用幾多光圈快門 我話不如你試下 你唔試過你唔知 同埋唔會一嘢就中哂 淨係鍾意走捷徑 唔會去思考下

留名
我都想試因為

帶無試過室外用

試過一次 冇下次

實戰好重要

你個username同實戰呢個term好match

日本旅行果陣帶佢返嚟，用左120蚊左右，d相機鋪當左佢係故障品但比我玩玩下整得返好好彩

部機都好似幾靚仔

有無巴打玩過呢部 唔知點解好吸引我

啱呀我好鐘意佢

Sputnik!!!!
呢部都吸引我，不過好似好難操作

巴打minolta fan屎?

係呀巴打你都係Minolta fan屎？一直覺得Minolta呢個牌子賣左比Sony好可惜

每日都會實戰

睇你username就知
都算係嘅 有幾枝md mount鏡

不過我部菲林機身1/1000快門short short地
間唔中張相右邊會暗左
但cheap野唔想整

之前執過另一部, 沖完d相好多張都走焦
可能反光板有問題
宜家仲物色緊機身

巴打女朋友真係似波多野

如果你有入telegram gp可以𥄫一𥄫我icon

我：ФЭД ОДИН 我搵到你啲兄弟

ФЭД ОДИН ： кретин 佢地先係

死俄佬

想影夜景
搵部數碼 跟 菲林一樣setting
試完
再胖菲林
咁做會唔會好on9

真係幾似

你得一張？

唔會 我以前都係
我朋友影4x5都會

google 圖片搵炸

今晚去天台試下先

我未有時間睇夫妻檔嗰部

啱啱又拎咗筒菲林去沖
見到個老板個樣似 又係你呀？

咩意思

金藝？

啱啱影完幾筒菲林
諗緊忍手拎翻香港先沖
定係喺呢邊捱貴野
好糾結

密密沖菲林囉因為
我呢兩三個月
覺得自己燒得快咗啲菲林

你喺邊？

香港相機

岩岩去完dot well沖
然後上左香港相機行個圈

拎緊筒ektar去dot well 勿相認

見你唔到 不過見到兩個架妹拎菲林

你又知我唔係架妹

我一個鐘前上去
勿相認

啱啱上去 都無人 都係得我

一陣上黎搵你

走咗啦

英國呀
岀面沖貴到嘔

自沖

試過係街用TLR 啲人反而好nice
有啲會過黎同你傾
有啲唔知你影緊咩同影左未所以無咩戒心

係福華街近Doughnut 有檔排檔有相機賣
我見佢啲鏡都霉霉地, 不過老闆保證機械正常...我抽左幾部機睇, 都係標350蚊
我估如果識自己郁手整嘅巴打可以同佢講下價平買再自己fix

皮帶檔

比你快過我講

佢啲機好多好多都好污糟，
仲有幾部機仔個黃班歪晒
真係好難先執到部靚野

如果想聽日晒相既話 去邊間好 我見opp 聽日無開 仲有無邊間可以晒 同埋是咪多數要一日先有相睇

今日我原本都想去opp企驚紅日無開 去左dot well沖
聽日星期日又復活節應該好多都唔開
負片通常即日有

好野比_ _ 執哂 不過唔係我囉

今日見佢有部珠江牌機仔掛出黎
好有興趣, 不過自己唔識fix...

dotwxll ?
直出！！！！！

我淨沖 自己scan

ssp果間好似星期日都開 聽日去睇睇先

深之都？ 問左會開 但星期一先會沖
我肺友話個間好似一星期先沖一次菲林

唔係呀 叫東昇呀間野

東昇星期日唔昇架啵

係咩 仲以為聽日開添

go dotwell
我岩台上網睇「好似」星期日都開 但我唔100%肯定

打個電話去confirm下先聽日
thx 巴打

FED1 試機
點解會有聖光？ 係咪快門問題？

我都喺外國
外國影嘅相好似珍貴啲
所以會忍住打算留返返香港先沖

想問下如果過香港 有邊間賣菲林相機既鋪頭係推薦既 網購驚中伏

暫時網購左5部機，都無伏

岩岩去完旅行好想快d睇番
我仲忐忑緊

睇落有d似快門漏光 張張都有？

尖沙咀 松屋

擰開支鏡望下入面啲布先啦

咁多位巴打，細佬我部機過片嗰之前用好順暢嘅，但最近過片嗰度好實，撥唔盡過去，撥返埋佢又要好大力，而家基本上要撥一下過去但未盡再撥返返黎，再撥多下過去先聽到有過片嘅聲，巴打們知唔知咩問題，有無可能自己搞得掂

過片實就唔知咩事
不過要撥多過正常一下半下就好似係啲齒輪蝕左, 我有部Pen F 都係咁

Nikon fe 想換鏡有咩選擇？

係咪自己無返咁上下手勢都搞唔掂，巴打你有冇拎過出去比人整，大概幾錢？

係呀...不過咩機先巴打

AI, AI-S, E系列...好多

聽講冇閂鏡頭蓋長期見強光會因為眾焦燒穿快門布

Pen F其中一個特徵係過片要撥兩下
唔知係唔係巴打既一下半下

過片好實就唔係好正常，
有冇片喺入面？

我要撥2.5下喎

之前我部fed 2漏光我用模形油油返黑又用得返

模型油唔開稀嘅話的確係幾厚

差唔多張張都有 室內無嗰啲無
結果真無見強光燒穿應該唔關我事 我頭幾張已經係咁
呢張無咁明顯

呢張室內

師兄係ebay買？ 通常會點驗

ebay信個賣家
到左要盡快試機
有問題聯盟賣家問下點搞
通常會
1. 退貨退錢 你比運費
2. 你整番 比番張單佢 佢比番部份/全數維修費你

唔好裝鏡，開底蓋用電筒照入去，係前面望入去應該望到快門布有冇穿

噚日沖嗰筒菲林

都幾唔錯

機背無得打開

係下面入菲林個位照入去

連127 format都俾人吹奏

我上左鏈之後 見到快門布最中間有少少唔同色
用手模左野 好似真係簿左咁 比起左右 關唔關事？
照就好似唔多覺有問題

薄左有機會係有事，不過要confirm一定係要照 等天黑熄燈再照下

Canon at-1

本身有，因為之前無事有筒菲林係入面未曬影，啱啱退咗筒菲林出黎試下，都係一樣咁實

頭先走入廁所照都唔係好覺
btw訓機係ebay買 使唔使同賣家講定先睇有有無維修費之類拎

google 過...AT-1 係冇A mode 嘅AE-1, 咁巴打不如轉會買部平嘅機械機好過啦...冇A mode 何必追電子機

雖然部FED-1 有啲問題 不過見咁靜都貼下試機相啦
dotwell淨沖 自己scan

樓上試機咩film?

似業務用

試下睇下上咗門同引咗門嘅簾有冇穿，左右唔同簾嚟，你見到左冇可能右邊有

用A mode canon 就用A-1

夏日熱辣辣好熱好熱

10格velvia 幾過三個月終於有着落

其實係color plus
我岩岩先玩自scan未模到點調色先似番隻film嘅色

其實上左快門同放左快門我都有睇過 但好似都無真係穿左 只你眼見有個位淺色左同手模都覺簿左

好太陽先會明顯啲
陰少少天 同室內就完全唔覺

BTW 個賣家回左

Hi.
Sorry if you have a problem with the camera.
It is very strange. The problem is at a different place in each picture. It should be in the same place.
Maybe you can return the camera to me and I will check it, fix it or refund your money.
Or you can buy some fabric paint and this should fix any small holes.
Best Regards

都幾好喎
肯refund

多數都肯 我朋友都試過

叫佢俾錢你買油好似仲抵，退翻去運費唔平

自己唔係好敢油

我之前都退左枝鏡
但搞左一輪賣家先肯退

ebay好似有個system可以claim返退貨嘅運費
我用paypal比錢 佢保障一年包三次退貨運費

之前我朋友哀就退埋塊香港個程運費
寄番塊個程就自己比

見到鴨記有部leica SLR

用得唔好浪費嘛
不過我估拎出去整都唔平

同埋之好似三百幾咁上下連50.8買返黎

我都見到

咩機黎

炳記部R7?

我問佢, 佢話成set 連35/2 賣11000,
仲話有支90mm

要大陸整先得, 香港摸摸都3 400
不過巴打去marketplace 問問先
類似嘅野佢收過280

仆街bid 錯野

Bid錯咩

唔放啦，留返曬玩下拆機
Btw謝謝巴打解答

Minolta a-Sweet II
bid 錯
Minolta a-Sweet II L
少個1/4000 快門
兩部都3000yen
頂...

R7係唔係Minolta d貼牌機黎

唔係呀去 marketplace 整 收280蚊呀
類似嘅問題
我部X-700 過到片不過counter 唔郁
都係要打開軍艦部整架啦

係呀 不過支35/2 值錢呀

Yahoo jp度bid
幫仔唔到，無趣收，又無鏡玩

係呀, 想bid 部輕輕地又有af 嘅單反放係公司

get錯意思，不過280好似都貴過部機

我部srt super marketplace買
宜家一千快門間唔中會出事 張相會暗左/一半黑影
巴打覺得整好定買過部好

有無教學，之前上過去搵到有想嘅野但唔識bid
有af唔係都唔輕咩

巴打你問咗整返幾錢未
如果個價低過你買返黎嘅一平我個人整返好啲

SRT 同佢買梗係搵返佢啦
佢認得你嘅話分分鐘免費整
何況SRT 都值得整丫

我都係用yahoo bid 上面banner 個buybee 咋...有啲手續費, 你唔識搞就要比少少人賺啦, 每單500yen 左右, 總之都平過香港是但一間買

有af 都唔一定重嘅
a-Sweet II L 都好後期啦 (2002年),
而且佢主打就係輕量化

click 個廣告

最後都係去左昭和晒左兩卷菲林

其實昭和係自己有沖機定outsource畀人

應該手沖

好似好貴

500yen係total 手續費？
以前搵過啲日本代訂買其他野，又普通手續費，又匯率手續費，又運費手續費又盛

Outsource俾Megatoni Production

y拍最煩要日本信用卡先比到錢
一係搵日本朋友幫手 一係搵代購

香港相機都係拎出去沖

(好似係咁) 貨價+內運+500yen
到左佢倉之後就好似集運咁按kg 咁黎香港

今鋪代bid 加內運到佢日本wearhouse 係283蚊

所以話有啲錢係要比人賺
不過比邊個做方便啲咁解
其他代購又要去銀行入數又盛

我琴日上去見到佢吊住菲林吹乾緊 黑白

彩色

咁直接去Megatoni 好過

你試一次snipe bid
你snipe完可cancel
你就知幾錢

噚日晏就拎菲林去香港相機沖
夜晚就收到email 已經
都算快

link?

film scan $40 每卷
dotwell太遠 不了

去昭和點解唔試下金藝 ?

哦屌 都有個啲手續費

但金藝今日開咩?? 聽日公眾假應該又唔開

如果你覺得隔日拎都算快，
我勸你去下啲舊式晒相舖睇下，
38蚊連沖同scan，一粒鐘都唔洗

38$係抵喎 最緊要係快

應該話最重要係我都住屯門

今日去沖既C200同vista200
直出，不過我28mm加左遮光罩所以黑左四角

係纜車 拉風琴果兩張明顯啲

明珠呢個名，真係細細個已經聽過
咁多年都仲喺到

啲色水終於似樣，冇執啲色終於正常

個價錢屌打出邊所有沖曬鋪

原色直出隻色真係好正
之前佢執完好多好似影緊數碼一樣

邊到買菲林最平？

淘寶

我沖開$30
佐敦街坊舖

但出去都要車錢來回

我住屯門方便嘛
如果我出到佐敦就變相50幾蚊一筒了

多謝巴打推介左間好野

係，直出啲真色好正
可惜我住九龍

我以前都有去呢間沖
之後去咗元朗間幻影

想問下FM2+ 50/1.8 lens $2680抵唔抵玩 ， 另外有無師兄會整返個新手問題集，可以開新帖哥陣放出黎

唔介意殘呢部再另外買鏡平過2680

不如搵人諗堆新手問題 睇下有無巴打夾手夾腳答哂去咠玩啦打
不過到時變到好公開咁講 啲新式樓上鋪就會少好多生龍

50 1.8 外面幾舊水咋喎好似

呢啲先叫殘

幻影如何？元朗我都成日會去！

有得諗喎 集思廣益

千一咁平

第一個Q&A 一定係關於FM2 嘅實際價值
同埋每種標準鏡大概嘅價錢

我睇個seller 應該比人call 爆

我其中一部 仲要壞測光

如果唔係我已經有兩部我可能買左

前兩年有問人借菲林相機玩，跟住依家想的起心肝買返部新，但又有好多問題想問，所以先有呢個諗法

前幾日收左Bob巴部QL17幫佢抹個Viewfinder，
岩岩收工幫佢抹完 比個對比圖你地睇下

抹前

抹後

好鬼死清 搞到自己都想入翻部

btw 華佗連淆左都整返平
佢話只要冇穿都有機會救到

實際價值呢個睇市場 唔應該咁講法
應該係 1100買呢部fm2 抵唔抵 3000買呢部fm2抵唔抵咁先得
不過如果新手q and a 唔好咁著重講一部機價錢會好d

整左幾錢先

巴打, 測光個啲你識唔識整?
皮帶檔有部黑色Hi-Matic 7s 好型
不過我有擔心佢入面五癆七傷冇得救

我睇過哂 壞的 部部都有d問題

兩舊半人仔
是緣係上年有個巴打賣支E 系35mm 鏡比我, 問我多一舊水要唔要埋佢部垃圾FM2, 咁我當時又就快去上海出trip, 咪買q 埋寄去華佗度任佢報價囉, 話晒蜂巢簾FM-2都唔係最常見個type 黎

謝嚕
想要下次我知有野番叫佢留 如果無比人搶
因為老闆個仔話有班人日日定時定候係個度打等睇有無好野

幾好啲
無dotwxll咁濃
我覺得

自己就會想問 長遠應該買邊部起手？邊啲實體店推介？ 點樣去驗部相機 鏡頭 ？

你呢部唔係n 應該第一代

不如開個新手答客問，儲定啲問題集思廣益下

驗機鏡絕對要介紹
留明學野

係呀, 所以更加要整
另外我有一部係N 不過又有蜂巢簾
可能以前換過快門?

機械vs. 電子

Mount 種類同對應機種

Canon 定Nikon

奧林巴絲 同 賓得

呢兩個真係會有新手問咩

最近開始多人留意OM-1喇

慘喇

鬼叫奧記又出埋啲舊瓶新酒機咩
OM-D咁似OM-1...

Pen F 仲慘呀
依家google齋打 Pen F 搵唔到半格機啲資料架
要加多啲key word

我鳩up下先
買邊部起手：如果係朋友問我 我會話鍾意邊部個樣就揀邊部
如果再深入少少 會問佢想要咩機種 想幾多錢 會比啲型號佢去睇下 又或者佢睇岩咩型號再問我/再做research

實體店：我首選 hkcamera 可以問 可以拎上手試 可以問完試完唔買都唔會屌你 又多機款 不過個價就一定貴網試/外國少少架啦

點驗：
機- 先睇外殻花凹

打開菲林倉睇下乾唔乾淨 有無生銹 如果生銹過片有機會整花條菲林 ，睇下快門簾直唔直 有無穿之類

試下過片得唔得 各個快門work唔work 夠經驗就可以聽到準唔準 / 如果係傻瓜機無m mode 就試下對光㩒下 用手遮住測光位又㩒下 郁下iso又㩒下 總之對唔同光度嘅位㩒 如果快門聲聽到有快有慢就當佢ok

如果要單獨試m mode機測光 就落鏡試 對住固定光源 開大收細光圈睇下測光錶有無變化 同堆試下轉快門速度睇有無變化 有就當佢work 如果真係要試就用測光錶對啦 但因為機內置測光大多用平均測光 所以例如大背光影人呢d會唔準 總之就係你想影嘅野就under 背景就正常 或者1over 一正常

跟住睇下取景窗清唔清 自己接唔接受到 雖然唔清都唔影響張相

如果有反光板 咪睇下反光板有無好花/霉之類啦 雖然唔影響影出黎張相

應該係咁

遲早俾人吹奏到有新手問contax定leica

Hassy定rollei

鏡就
如果無af
睇鏡身花唔花
睇鏡片花唔花，有無霉(對光睇)，同堆有無異樣coating 花／甩之類
轉下對焦環睇下順唔順 插落機又再另下個對焦環試下shift唔shift到focus
轉下光圈環睇下光圈郁唔郁
給果可以咪帶定轉環插落數碼機試試

講機種其實尻噏居多，各有各喜好，有啲人鐘意rf有啲鐘slr，講牌子永遠冇答案

個D乜野vs乜野就唔鳩好講啦，點解要用兩個牌子去比

講到1999 有機會有打錯字，有巴打屎忽痕就睇下改下整合下啦

啱呀 我覺得要撚下先知自己鐘意咩牌子
好似啲人吹奏Minolta
我用過一次反而變左憎Minolta 不過冇所謂啦，唔夾我啫。唔會好似啲大師咁追擊

我正正撚緊Minolta

都係個句：唔好搞毒撚pentax啦

知唔知香港相機係咪都係外判俾Megatoni沖?

頭先上Megatoni 個網發現, 服務合作伙伴入面有 金鈿,昭和,Dot-well

想問下如果回捲個陣斷咗你哋會點做
太耐無掂 最近影咗一筒 可以入個陣入得唔好 回捲斷咗

今晚入被竇抽佢出黎囉
不過事先要準備好黑色菲林筒

感謝 巴打 如果有師兄整合埋就fit

或者成部機拎去沖菲林鋪叫佢係黑袋拆

Rolleiflex jj留名

sl66?

搵日去試下先有得沖ECN2

我都試過 但開左先知斷 是咪已經無得救

睇快唔快門山蓋 快手就未必有事/影響唔大

揾日上去問下
宜家搬去tst仲唔方便
好憎去tst, 成街都支那人

淨係counter 壞咪算 拉到過唔到片咪回 唔會因為無counter 唔知就完 死力拉拉斷片掛

大家有影開什麼菲林多?

Kodak SuperGold400

Kodak SuperGold400

Kodak UltraMax400

Kodak E100G

Kodak Portra400

拿左去晒 聽日就知有無事

反正你壞counter又唔影響你影相

影開cheap野
呢排鍾意影kodak gold 200
鍾意warm tone多啲

元朗西巴士總站出口對住
好似有間叫新景
有冇巴打試過？

btw, 不知名陳年監控片，Rodinal Stand Dev. 1hr 劣作一張

[街攝技術問題] 出街遇到舉唔到機的情況, 當我用景深尺搵到大概合焦範圍(通常收細光圈)但喺又唔知道光線夠唔夠, 巴絲打們你地會有咩做法?

我上兩個星期都試過, 開左蓋預咗成卷走光

咁個價又ok喎 不過唔知會唔會係固定收費

$280

求教

用十六法測

以前間唔中會去，ok的
但最近加咗價$50沖scan，而且得～1800x1200...

今日試下30蚊機嘅威力先

仲未玩過黑白film

我都好少用黑白
廢事又貴買又貴沖

呢部三十咁平仲要work

早排年初一係地攤同個巴坦佬買嘅
開價50 還30
check 過全部動作有反應
咪試下入菲林影囉, 今日第一次咋

btw
marketplace 話齋
呢啲機over 100 蚊都唔好買
廢事做壞市

傻瓜機咁唔值錢咩

反正就算影到36張
都會照拉睇下偷唔偷到多一兩張

係嘅，但係拉到佢feel到緊晒就咪再拉

除非係比人吹個幾部
如果唔係就係臘鴨價

鬚華啲機真係不予置評

拎去整咪得 。 最多3舊整好。 唔影響但好煩 成日唔知幾多張。 如果一要中途轉菲林就拜拜

呢間d色 我覺得好過九龍咁多間 但真係太遠。

見到有人放支35mm f/2 $500
有啲殘 有霉印
買唔買得過？

咩mount

咩mount 不過個價錢都幾正咁
就算有霉 都可以去利時100蚊搏下有冇得fix

nikkor
講漏咗

之前買咗部nikon f2
同賣機嗰個有幾句傾下
順便問下佢有無鏡放
咁啱又真係有

J 得過

咁平放預左清唔到
之前係日本買過支400諗住拚一拚，點知都係唔掂。一有光張相就haze

3.5f

佢有講過 支鏡影出嚟無影響嘅

睇嚴重情況同埋接受程度，一兩點都唔影響既

其實3.5F 定 2.8 CDE 。點揀
Rollei好似部部差唔多

諗諗佢先

唔好吹pentax Espoo mini呀
不過想入Nikon 28ti or 35ti 都貴到媽媽聲

入啦入啦 個兩部Ti個頂知將隻錶好撚型

想買埋ФЭД два同 ФЭД пять
不過唔同type有咩分別？快門速度？

頂...個啲正一離地傻瓜

中3D-5 好粗獷

其實我買嗰時都係隨意揀，到宜家用咗咁耐都唔知佢哋嘅分別

係，個錶真係好鬼正，想入都係貪佢個錶

依家contax t2,t3貴撚到仆街

幾錢
2.8價錢好似貴好多

唔好吹奏ti 呀
見過最平好似要4000hkd

Contax我見g1同g90係比較平，其他都好貴
Gr1好似都好撚貴

外型唔同，5有測光，快門速度應該冇唔同

我覺得佢係衰隻字

都唔係阿 我開始愛上俄文

因為光圈大啲嘛，我嗰部就6千幾，使用級嘅

林盛悅俄

中3D-2 啦
又有俄文又經典

有1 但要整
想買埋2 同5
好強type唔知有咩分別

係個字體

我會儲晒佢哋

西里爾字母好好J
我成套鏡都係，差機未儲

唔驚死EBAY等D 日本佬放啦 我上次買左部FM2連運費都係8XX 另外買多支50/1.4 AIS 加埋都係2千左右
唔係識好多 但睇落香港D菲林機真係好撚貴(特別係FM2 貴其他地方成倍 )
我係香港睇到FM2淨機普遍都成2千 我真係好有衝動賣左佢賺少少都好

work唔work?

完全正常
不過岩岩甩左個過片...

請善用淘寶

多謝巴打提醒 正諗住出去俾人整

之前巴打介紹個間鋪條友幾好人
不過如有仲要幫部fed2換布快門就好貴

成part 唔見左?
有次我個部都甩左出黎
我自己擰返好佢
注意係手柄面同個蓋之間有條彈弓

其實如果280我都ok嘅

連條彈弓都無埋

定我諗緊叫填家換部比去
跟住再係佢度買埋fed2同5

3.5F都係貴機

我買6千幾算唔算貴？
嗰時睇啱，冇乜點諗就狗衝咗

今日去左鴨記執機

但而家唔識抹

岩岩同俄仔機個e-bay個賣家吹水
佢比左川網的好正
介紹左好多俄仔機背景同埋唔同type 唔同version有咩唔同之類 (好似係 其實我未睇個網 )

我決定買嗰支$500 nikkor 35mm f/2

簡左幾張我覺得唔錯既 多多指教
菲林: Fujifilm Superia Premium 400
相機: Minolta x370

個人覺得Premium400啲色仲靚過Pro400 H

之前話部samsung爛左 今日就買左部菲林單反 由傻瓜機直飛咩都自己較 好緊張

你唔係去鴨記買單反呀嘛

之前用50蚊喺東昇執咗部Canon Eos 500N

可以搵我

卷菲林日本咁啱見到 就買左黎用 估唔到出嚟啲色都幾靚

景靚心情靚有心機緊要過菲林同機

果陣見到天氣咁好 真係會好想影相

今年去關西心情麻麻天氣又唔好
影出黎真係1999

上年同屋企人去北海道同福岡
開心啲,影出黎真係唔同

有無巴打知寄相機去烏克蘭點寄最平？

郵局啦...

好似要成兩舊

冇乜方法平得過郵局喇喎
除非你識個fd 準備去歐洲旅行架姐

問下有無朋友識人番英國/歐洲先
聽日番工之前去搵fabric paint顔料先

唔好咁緊張，我會建議油油算，文物復修，你我有責

之前鏡有霉絲去抹 攞番都仲係有
早知聽人講搵達叔算 蝕左幾百

去揾咗邊間抹？

平鏡就試下自己學抹啦 準備買工具自學拆鏡抹鏡

達叔都唔係乜鏡都肯抹

抹鏡就得，上翻油落helicoid就煩

退貨返日本$140

以後唔敢係ebay 買貴野

攞維修費算啦

自己上

仆街每次扭helicoid扭到世界末日都入唔到

會點

學早兩個po 話齋
鴨記啲檔口 好野係留比熟人
放得出舖面都可能ng係完美嘅

不過你係邊檔買左乜

我冇追呀!!!!!當蝕左算
我唔知我邊檔喎啲無名檔

部野其實我都幾中意架但覺得呢到成班大師
講完似獻醜...本身想執部canon prima super 155 caption
覺得又輕又靚

依家怕煩廢時拆會用WD 40，拎去minimum focal distance ，等佢個

等佢個coid露出嚟就唧少少落去，轉兩嘢又搞掂咗，不過好易漏落光圈葉度

由其multithread coid最撚煩，四個位得一個係啱，上完一次錯咗又要上多幾次

哦...我以為你真係買單反
呢啲傻瓜機又反而ok
本身佢地都係賣百零蚊
而且又唔係話好舊嘅機

我都幫炳記買過部mju-iii 都ok
仲要內附半筒菲林

換到鏡果啲係咪呀
比我朋友慫恿 最後冇執部傻瓜執左部canon 我屌

遲下應該會食回頭草執返果部
自己本身有果部連鏡都冇得zoom 係超傻瓜機

乜model
有冇check 測光
支鏡condition 點
自拍work 唔work

有check測光 可以
自拍計時都可以
支鏡冇花冇乜塵...未影
Canon eos rebel 2000
唔好笑

哦...呢啲後期機
咁就應該可以嘅
啲檔口嘅所謂熟人主要都係搵舊款機
你個啲佢地唔會睇上眼嘅
而且後期機嘅測光同電子快門技術都成熟
距離現代嘅時間唔長, 十零年度

求其買筒彩負係唔同嘅mode 都試下影啦

人有人影 你有你影
何必笑人用咩器材
又唔係影比你睇

我睇完說明書都覺得唔太難玩
唔該巴打 個心都舒服啲

我都有部 eos kiss
但我連枝 50.8都賣埋
宜家無鏡影長放放潮箱

買返咪得囉

喂 我最近買左你對家嘅女性向單反喎
Sweet vs. Kiss

nikon sweet?

Minolta a-Sweet II L

Eos 88留名

向來都係支持蔗渣價錢買機
影出燒鵝嘅味道，呢啲先為之上等

而唔係將所有器材買到貴一貴，
之後自己喺度打飛機

睇過你影咗咩燒鵝
上等

自己唔敢抹呀 係寶麗萊機黎 唔識拆

好想晒埋剩底果卷 但入面仲有幾張菲林未影曬

師傅話5050整得返

乜事咁危

番工之前太趕淨係搵到acrylic
未搵到fabric paint

記得要係啞黑色
其實可以試下雙星模型油

咪之前支smc fa 20-35 有微霞
頭先問賣家佢話包運費

acrylic太厚，可能塊簾會圈唔埋

我都打算用唔要嘅衫試一試先
聽日先再搵fabric paint

試過用雙星模型油 幾work

巴打們,想問下藥膜嗰邊係咪即係啞面嗰邊？

幾錢買入

好似平咗，我之前睇要八千咁上下，不過都係貴

光面

交收完支
Nikkor-O 35mm f/2

完全睇唔到啲霉印喺邊

non-ai 黎喎
巴打係咩機用

Nikon F2

正
會唔會好重

我ok
接受到

巴打大約收咗幾錢？

$1500 到

我都係諗緊入支50f1.4

我依加FE + 55.2重到接受唔到

有冇巴打知道除咗淘寶同ebay 邊度仲有原裝嘅相機套賣呀

你要咩機嘅原裝套？
鴨街撞下手神可能有嘅

Om機 唔該巴打先

買啦
正呀

呀...我頭先係日拍見到個

做咩要相機套..

其實我唔捨得買
我都知大光圈爽不過好多時街拍都收光圈好少用1.4
十五十六中

今日用尋日執果部機一影就影左筒幾兩筒 用傻瓜實唔會咁

我用機仔先燒得快

你喺邊度睇鏡？

50 .4幾好用

越自動越快

唔好提

佐敦藝彩沖
業務400

有時去吓尖沙咀松屋或FB
我都一直都用緊50 f1.4

第一部

唯一問題係500-1000快門有時會尖叫，有冇巴打知邊個位可以補油？

到貨喇?
我部東德野今晚度到喇

問下達叔
有時滴一兩滴油嘅野佢會即刻幫你同免費
有fd 試過, 當然好聲好氣啦

點尖叫

一千呀？

我而家慣咗上網睇
同埋識咗個人 時不時放鏡 毒死我

會“召”一聲

呢部達叔識開？

下 我以為係個快門路軌乾油咋

除咗呢樣嘢之外
其他未試，我入咗筒F²今日試下有冇漏光，準唔準焦

我都覺得係，自己可以滴油？

係敢唔敢自己做嘅問題

路軌唔洗拆，㩒B門見到？
我係見到入面有絨毛布，驚啲油上到塊簾度

今晚開工

我身邊少人玩相機
你就好喇可以玩多D野

識下人 一齊玩 係開心啲

繼續留明學野

我睇依悲
都好貴

新垃圾

都係一部35 3.5
有d賣幾十
有d賣千幾

東德

支濕鳩頹鏡準備100蚊甩左佢

乜鬼野鏡嚟

新手想買部黎玩玩
去邊間好

一睇啲spec 就知頹
不過都係日本製

松屋
marketplace

都係尖沙咀

marketplace 依家就咁叫 hkcamera
松屋喺華源大廈
hkcamera喺印尼餐廳對面

要成千咁貴，叠埋心水上ti

冇coating....
賣甩佢入支東蔡

啱啱喺部Zorki 4㩒實B門，用針筒加咗三幾滴WD40，依家啲聲好清脆

菜就冇
潘高壽就有兩支

依個幾千

嗰支唔知賣唔賣得出

一百蚊應該有人接火棒既

po 左, 未有人re
今次情況有啲冷淡

Btw有冇人玩lomo呀
我有哂成set dianaf+加哂咁多個鏡呀果啲呀
Logon成盒賣差唔多2000果盒..
但我唔中意玩lomo 唔想佢擺係到蹝呀
有埋120 135機背 果啲
800有冇人肯全收呀 求求大家
出過一次街影過炸 但我果陣勁新手 咩都曝唔到

其實wd40唔係使潤滑 係用黎溶銹
之前屋企人肥窗較好緊 一落wd40順到仆街 無哂阻力知隻

唔中意點解你又買
btw有玩lomo 不過玩lca lcwide 166+

以前啲抽獎抽返黎 痴撚線 比哂全set我

Ti另一個世界
係Klasse同Contax T既水平

唔係喎仲貴過Contax T
應該可以買到部G1

俾錢買Lomo 呢啲野真係傻豬

其實8舊好吸引 不過部機唔係我杯茶

我有部黑白Diana F+
其他配件好吸引
但八舊水買堆膠就有點兒........

再平啲買返去擺啦 窮學生想開飯

再平啲啦有意我留低tg

比哂you啦

有哂袋仔唔係散裝餅餅架

我想買菲林機
有無咩平機推介下
我有堆M-mount 鏡

有諗過M3

有無其他推介

R3m

睇過都唔平加小小錢上到M5

咩鏡先
你要諗埋frameline

Elmer 135 F4
Elmar 50 F2.8
Summiron 35 F3.5
Hektor 125 F2.5
Voigtlander 15 F4
Voigtlander 40 F1.4

有堆咩鏡
m4
m4-2
m4p
都好過m3

50
35
15
留低
其他賣咗佢幫補買機

見d 人吹奏M3 多d
不過M3同M4 差唔多價
M5好似係最平

支125 我好鐘意
支135 我拎黎換對焦筒當微距用

宣家被吹奏得通常都有水份
m4系列始終產量多
相對比m3新一啲
同埋框線仲有finder都好啲
最重要係回片係斜攪
m5其實都唔算平
因為當年無乜人買所以二手啲價都企得幾硬
甩手又無咁易
125mm用 0.72框可能會當做135框咁睇
睇下你慣唔慣啦

想請教一下咁多位把打
我自己一路用開om 10.
最近部機有啲問題 想換om 1n.
搵到一部2400連 28mm + 50mm鏡
入唔入得過 雖然已經有50mm

RF機用微距

我用個visoflex III 加個對焦筒 加135 前組鏡頭
但有d 難用 影出黎唔差幾靚（個人覺得）

下你有visoflex仲問買咩機

咁大抽

買菲林機囉
有visoflex 同買菲林機有咩關係？

m4 啦有135框線

明白

之前用hexar af自己沖黑白菲林
之後手緊賣左俾人
我想要番啊

Konica iii 既相機蓋知唔知有無地方有得配

好驚

油晒佢？

淨係好似有問題個位先

之前睇個位唔係偏則邊咩？

但係Ti 個錶我j 撚到出血

P圖定掛名

掛名 我都有部三星Minolta X-700

Hexar af快門得250，唔多夠玩

所以我特登為佢買塊ND

過癮喎
未聽過

中間偏相左 布右

會唔會爆炸

補完幾時去試機

再推下 800蚊成set呀 仲可議 可買鏡都得
窮學生唔想擺佢係到蹝 想食兩餐飯仔
有意我可以擺低tg

原本諗住今日
但無太陽又落雨未必試到住 或者星期六日
今日開波試住呢兩部先

傻瓜機既最後一輯相 黎緊可能封存佢了
本身想比canon既劣作大家睇
但全部都係影人

good land land 做乜唔用部機
我咁多部都會輪流拎出去影下

我諗我點都會狂用一排新機咁
搞到買化妝品咁 貪新忘舊 所以一定唔會再買機
其一想專用一部其二窮其三屋細

玩熟一部先 買機會上癮

就係唔想呀 感覺自己會係有日齊哂裝就唔想玩咁
唔想有一個興趣係為左追求買更多更多

都想入部hexar黎玩 不過都係因為快門問題諗左諗
落nd會唔會玩落好麻煩 因為聽講佢個p mode係賣點黎

Hexar RF

rf d人又話對焦唔準
跟住諗諗下就想玩奶

Konica表示
我地果個叫KM Mount，你用番KM既鏡就會準，我地無保證過其他M鏡係support

用開呢隻 影小清新 平靚正

同意呀我同男朋友早兩日去玩果輯相勁靚勁自然
睇落好舒服

我係呢間買 貴果兩仙但我見呢間都幾多菲林揀
Ektar果卷昭和賣到58蚊

蕉和啲嘢係比有米文青幫襯

我去昭和睇完之後係第到買
不過係佢到沖相貪就腳

沖相就行多幾條街去金鈿沖啦，一個鐘搞掂，係都唔俾錢佢賺

淨係4000 + A都夠殺食

Email比返相定出碟

其實文青係咪淨係識一間鋪
本港最平既OPP都賣緊57啦，Dotwell都賣62，黎緊OPP田少仲話會加價，要平自己淘佬/玩返數碼啦。

Ektar 顆粒係幾細 影過一次 覺得對比度好高
係咪我問題 但業務100戈隻正午太陽都唔怕對比好勁

落ND d 色好似無原本咁好 同埋一塊靚ND都唔係平 用low ISO由佢過曝少少可能仲好過落ND

我都買開呢間

屌我又冇話我買左佢啲菲林亦都冇自認文青
雖然係佢呢啲濕尻舖令一大堆人去跟風去玩菲林
不過我知鴨記同一類型機賣400-500 佢都賣1200
所以就算要買機定菲林都唔會去呢間

啲人話呢隻好重色 我未試 新手炸樣樣玩下咁
我都係第一次可以係攝影台出聲其實
希望出到黎都幾靚啦

Ektar100 彩圖麗賣緊 $52
btw 熟客啵識叫opp老闆做田少

下，有幾偏色呀？
你買塊靚既大size少少既有排用啦，其他機又用得

我意思係 用淘佬比 鴨記價比間間鋪都無得比。
同一個機型都有分ABC級 鴨記果D，除非你自己識維修或同老板熟，擺得出黎都係唔多見得人
果D機大部份係搬屋d呀差幾十蚊一部放出黎比D檔主 好多都發哂霉.
鋪賣有service有保唔貴就奇 緊有人鐘意日日去鴨記執呀婆賣果D機，拎返去整。香港整機搵個達叔，執一執機加鏡都500-800。你識整/成日返大陸就平.

彩圖一直想試都試唔到 睇以前玩開果d好多都推彩圖，但要過海

之前計過
taobao計埋紙水同運費
唔會平過opp好多
所以仲未淘過

可能宜家hk加左價
所以淘寶抵啲?

我上次想淘film已經係一年前

彩圖沖scan幾正
不過唔平

RF 用ND有佢方便。 用SLR就會好辛苦

color six好似仲貴

如果量少 一兩筒計埋運費唔會差好遠
如果10筒8筒就都差得幾明顯了
不過好似話平菲林個差距借大啲 color plus, 200 廿幾蚊個d

我諗無人會去colorsix為左沖負片掛 沖正就可能會

我可能會 因為近
我依加負片只係淨沖 影hea鳩野求期去間近到沖就算

近colorsix真係唔洗轉
夠穩定 自己scan淨係用過espon 部機scan 120 , 135都係比人搞算

其實真係玩菲林，影黑白唔自己沖，影彩色唔同pro菲林，會少好多樂趣

有時去opp 去opp就多數做埋細scan 得閒自己再慢慢scan多份

dotwell 好似星期日都開 幾方便 試過一兩次 淨沖c41 4個字有

彩圖麗 今日試完機見近走過去沖 都好快 不過好似整花左少少我條片 唔肯定我部相機整花定佢沖整花

Color Six 試過去幾次都係沖正片 黎緊有機會會試負片 不過佢lab開嗰個時間有時都好難就

係咪真係冇人對lomo堆膠有興趣 ?

睇你地講野好開心 如果有日自己都玩到咁就好

自沖仲可以特燈沖衰片 其實真係好好玩

Btw有冇人有睇外國果個日光沖罐?好似幾吸引
利申未試過自己沖相 但果日睇到覺得好得意

將個步驟方便左 唔使係黑袋load菲林
不過其他野其他人同傳統差唔多
咪又係要溝藥水 倒藥水 同吹菲李
所以唔係好吸引到我

係 咁就900幾
我男朋友成日都話想自己沖下相
我都想試下但又怕fail 都係玩多排先

D人以為係偉大發明先好笑 仲話終於沖菲林唔洗黑房 實情幾十年前已經有

咦 真絲

上個POST有人講話合租屋唔方便霸住廁所沖片
果舊野岩哂佢

仲未玩過pro菲林
用黎用去都係廿幾三十蚊嗰啲平film

冇影響啦都係大家開心交流

我都係 以前成日覺得唔買化妝同衫就發左達
而家覺得唔玩菲林就有飽飯食

我影平film但彩圖麗貴沖high res
唔知咩玩法

不過自己玩得開心就算

我影平菲林嘅比例多過貴菲林
不過我乜菲林都會 有時用下A 有時用下B 有時用
下C

我未pro到沖曬都有要求呀
最近至買左部新機係到尻影下 試哂啲菲林先

貴菲林會好似數碼 ，影slide仲似。可能平菲林先岩你feel。 我就乜都影 但120就無得揀 ，差唔多全部pro級film

玩玩下你可能會覺得lomograohy部野好玩具好得意 如果想賣擺肥花啦

過期slide再E沖C

唔係隻隻得。柯達d slide玩cross processing 富士就

試過幾間 因為我未玩到自沖scan
沖scan鋪對最後個色水
影響仲大過我用咩film
所以先"平film但貴沖scan"

可能我理解錯

我數碼lightroom preset就會用貴film

我冇玩lomo架其實真係 好想放左去等自己有返啲閒錢
幾平都賣呀

不過平film貴scan 仲要唔係重要野真係有啲唔舍得

其實除左部主機同閃光燈
其他全部都有興趣

好玩架

我真係可以平放呀
Tg

我以前試過唔識野冇帶燈出去 針孔表示

呢啲係咪兩個窿 大人的科學果啲

巴打有無平scan推介
試過opp同金藝都麻麻地

上dotwell官網睇
佢沖($20)+scan($35) 都$55
同彩圖麗差唔多

雙鏡 唔係窿
我未玩過大人的科學個部 不過結構上應該係 同埋大部啲 不過原裝就用120菲林 但166+lomogarphy出左135kit，同埋有改135硬上120雙鏡機

平我都係opp炸
對上一次去沖120黑白 scan埋 有講聲叫黑白 如果唔係應該會郁level 同對比 ，又或者好似上面有巴打比間鋪磨走d noise
試機片 咁岩經開 拎試去沖+scan快過自已又沖又scan

屌打錯字 有講聲叫直出先岩
雖然講直出都唔係真係直 經左部機preset 加上analog 轉digital 所以...講直出都係令自己個心舒服咿的架姐

巴打好pro
其實細細個呀爸呀媽用傻瓜機影
落樓下曬嗰啲相
嗰時係咪真係光學放相

定嗰時已經係scan完print相

呢個我都無研究過 應該就唔係光學放
舊時聽講好似有部機可以做沖菲林同時做埋曬相
詳細要等其他巴打講 又或者我又得閒問下人先

不過如果你講舊時都係廿年左右嘅事應有都係scan 完再print out

咁快又就完一個po 都係繼續睇住學下野
舊相好多有樣 希望下輯出黎有d可以po下求狠評

我都影到1999 啦
好多時一筒都冇一張得
用菲林唔一定要係大師
我中意個過程咋嘛

以後落雨都可以J 喇
不過部機最多去到ISO400

賓田英X

玩slide真係唔淘唔得
RVP50淘佬75蚊人仔 香港間間都過百

我用FM如果粒景深預覽制成粒冇左大家會唔會整 ，我成粒碎晒跌左係街 ，如果要整去邊度整

又唔係必須
唔整都罷啦

上面講起用rf
有冇人有用過rollei啲細rf
好過癮

Rollei邊部 XF 35定 rollei 35
有部35se

唔係RF黎

rollei+細+rf 好似真係冇

有部RF係Bessa R貼牌機黎
其他RF就真係唔知

個部同leica m差唔多大喎

彩色沖應該間間分別唔大
自己scan最穩定
epson部入門scanner都係一千樓下

果條桿仲響度應該仲用到者

係外觀衰d者

我有d 過期silde
但沖slide都仲ok....

講多次
數碼年代講真實還原顏色，係矯揉造作
你要原色，你就影slide，開projector或者拎燈箱用LOPO睇

去沖Scan叫直出，佢起碼唔會再幫你加多條auto correct既curve落去
通常一落就會幫你壓左高光同低光位，你直出仲可以自己執
起碼我用彩圖係咁

去OPP只會令你影乜都變Kodak 200

就算你自己scan負片，你都係要用Software去片基色
咁你係咪信個preset岩呢？咁點解唔信出面舖頭呢？

呢兩部常用機
雖然海鷗國產野 但影120出到黎個效果真係好爽 螺旋景深

我咪講緊呢個意思 無講得咁專業又curve又片基色又燈箱姐

唔係特登講你，係果一連串討論啫
Sor Sor

有冇link睇睇邊部

即係直出contrast無咁大?

考慮下先

計下影幾多卷先維返本

Epson V370 不過scan唔到120
Canon 9000F Mark II 貴D 但scan到120

巴打們有無雙反介紹
Rolleiflex 唔洗介紹，太貴

Ikoflex/ Yashicaflex

我用緊海鷗4A

啱啱碌唉豬見到原版rolleiflex 好正
買rolleicord囉

Lomo Lubitel

Lubitel 2 ebay買4舊有找

買Lubitel不如Yashica or Ricohflex
間唔中有d咩635或者Mat都唔會好貴

搵真lubitel啦

朋友之前買左部lub2 影左半筒之後斷左上入面扣住上快門個扣
原本部野bid番黎加埋運3xx 退番過去比左21x運費 不過退貨就連埋去香港個程運費全數退

對sputnik都有興趣，但tlr太大，想搵部中幅，有冇俄仔中幅介紹

PRO 菲林姐係咩

Moskva 不過qc好差下
見過幾部壓片都唔平

即係貴野

菲林有寫professional 果D

Keiv 66

sputnik正阿

Rollei 35 唔算rf㗎？

都冇rangefinder

仲大過tlr喎

明珠最好野係，你出得聲，咩奇怪format都出到畀你，打色亦夠準
皆因間鋪本身係影會，你有心玩就會幫你搞

Minolta autocord 點睇😂

識貨

間野影証件相都一流

例如
fujicolor pro
佢嗰堆slide
kodak portra

佢個blog好多都係用tri-x拍
佢啲人像就用rolleiflex影

我都係用開平野 之前淘左一堆貴野唔捨得用怕哂左

啲人像好正

部野估焦
你話呢

咁呢啲叫咩機？
傻瓜機？

旁軸機

用開pro，portra，Tmax，有時想玩味就買平

旁軸機好似係指rf喎

rollei 35 唔係rangefinder咁係咩?

旁軸係指鏡頭同取景係兩條唔同嘅光軸

RF 係測距器

無特別名
要專登叫咪叫估焦機

明白晒
即係rollei 35 係旁軸 但唔係rf

有樣野想問下 過期菲林iso 400 當200咁影
之後應該正常400沖定當200沖？

RF中文叫連動測距相機
另外旁軸上面就講岩
不過有連動測距既機都算係旁軸中既一款

係呀 所以啲現代AF傻瓜機都係旁軸黎架

原來係咁
一直見d人一時講旁軸一時講測距連動 以為係interchangeable

pull processing應該唔關過唔過期事

正常沖
當200影係因為過期感光度低左
Pull左就冇意思

傻瓜機個finder 同鏡頭冇連住嘅

有冇人知colorsix 沖+scan正片幾錢？

沖35
scan唔知係咪135 $10一格 , 120 $25一格
佢個網有價錢

奇怪format姐係例如啲咩？

有無巴打玩過ФЕД пятьдесят

我都想知

影完嚟緊呢筒 拎去明珠沖先

一條長條Panorama

Telegram group繼續推

lomography kino 影出黎嗰啲

Kino出唔出到avi比我

屯門明珠 收幾點架間野??

我連有50都唔知

我部Zorki 4又有怪聲

琴日拆咗佢睇

喺快門鍵上埋油都唔得

之後聽翻啲聲似係快門簾嗰邊，個再滴多幾滴落條坑都冇用，依家500-125都好噪

Этот?

我都係見人放先知

係呢部

USD85咁貴

你部機貴過我部fed1 捨得咪比人換布順手跟跟

你覺得關布事？

佢時有時冇，好怪，部機機面向下就一定有，水平咁放就時有時冇，唔知邊度唔夠油

我話可以順便換埋布姐

平日8點，星期日同假期7點好似係

華佗有新地址喇

ebay都係十幾姐

想買FED2同呢兩部

搬檔仲未得閒搞我部機

中幅蔡，跟

啱啱上星際三樓見到部ФЭД 1

135黎喎

我豬左 依加搞下搞下係ebay買個部分分鍾貴過個部

135黎

btw頭先見到呢部 不過上網搵都無乜佢啲資料咁

Sorry自

似乎係，我見嗰部個價唔係特別貴

屌，我依家由尻部Zorki 尖叫，全部功能正常就由尻佢，話唔用用下又冇事

幾錢, 想試

菲林機討論 6

我都覺得部野好得意 ebay都無
得固定唔知幾快快門同B快門
仲可以唔過片無張重曝